沖凍水涼致急性肝衰竭 四川22歲大學生進ICU重度昏迷

【星島日報報道】萬萬沒想到，只是沖了一個凍水涼，四川成都22歲大學生陳梟竟因急性肝衰竭導致肝性腦病、重度昏迷，現時需要在深切治療部（ICU），接受治療。目前需要移植肝臟，才能挽回年輕的生命。

據內地媒體報道，陳梟的姐姐陳瀹表示：「19日給弟弟發消息，說感冒了，讓我給他轉點錢。」當時以為陳梟就是普通感冒，沒太在意。但25日，她接到電話後匆匆趕到醫院，卻得知弟弟被送進了ICU，人已經重度昏迷了。醫生的診斷結果是「急性肝衰竭」，病情十分嚴重。隨後，陳梟的爸媽都趕到醫院，焦急地守在ICU外。28日上午一大早，醫生還打來電話，說陳梟的病情又加重了。

醫生推斷可能與陳梟此前沖了個凍水涼，感冒有一定關係。陳瀹的同學和室友喻清海表示，清明節前一天晚上，陳梟去澡堂洗澡，但關門了，所以就回宿舍沖了一個凍水涼。第二天，陳梟就感冒了。剛開始沒在意，拖了一兩個周時間，也沒去看病。直到24日下午，感覺不舒服的陳梟從家人手中拿了錢，才到醫院檢查，醫生要他住院留醫。25日早上，喻清海就接到醫院電話，說陳梟病情加重了，及後轉院後住進ICU了。

院方表示，目前陳梟的病情確實十分嚴重，整個人都是昏迷狀態，肝性腦病也到了非常重的狀態，肝臟、腎臟衰竭，呼吸衰竭，凝血功能也不好。由於肝臟嚴重衰竭，肝移植是唯一的救治途徑，但是肝移植風險很高，費用也高。

如今，陳梟的家人及同學在網上發起眾籌，希望能籌到醫藥費，救救陳梟。

支那咁撚多人死一隻唔算咩大事

中......家

咁撚廢嫁支那人😂😂

其實關凍水涼咩事

好似無咩關係

唔通係醫療事故

平時食品太多化學品
累積隱憂

個身體免疫系統俾個凍水涼刺激一下
自我攻擊肝臟細胞

會唔會食沖凍水病左再併發症

學到嘢

咁撚樣推論既話其實責任係上帝度
佢無創造四季就唔會有春天夏天
無春天夏天就唔會熱
唔熱就唔洗沖涷水涼

渣GA

肝, 腎, 呼吸衰竭, 要換幾多個器官?
佢生命力都好強

矩會唔會 本身有hep b/c
跟手 先fulminant hepatitis 再 搞成failure

你個名

感冒，中藥，肝衰竭

【東網專訊】 懷疑飲用涼茶後肝衰竭的44歲女子，延至本月18日清晨在瑪麗醫院不治。據了解，她沒有肝炎病歷，屬不明原因肝衰竭，個案須交死因裁判官跟進。衞生署檢驗女死者親友提供的感冒茶，驗出每毫升含2.2毫克撲熱息痛，以及每毫升5.2微克氯苯那敏。

藥劑師指，按此份量，要每日飲3公升涼茶才超出用藥上限，損害肝臟。葵涌「同壽堂」負責人的兒子葉先生堅稱，售賣的涼茶無摻雜西藥，質疑有問題涼茶的來歷。衞生署自行在該店抽取的感冒茶，並無驗出摻雜西藥。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明表示，氯苯那敏不損肝臟，撲熱息痛可傷肝，每日最多服4克。根據衞生署的化驗結果，每日須飲多達3公升該款感冒茶，才達用藥的最高劑量，損害肝功能，故需了解涼茶處方有否摻雜其他有毒中藥，以及病人有否服用其他抑制肝功能的藥物，導致肝衰竭。

食物環境衞生署承認，早在去年12月中旬收到該店申請涼茶許可證，衞生署今年1月中下旬收到轉介後，就藥材成分及份量評估安全。食環署5月底收到衞生署通知，涼茶審批符合要求，正處理涼茶許可證申請。但食環署指，該店沒有申請售賣感冒茶。葉先生反駁，該署要求店舖不可用「感冒茶」名稱，故將產品改稱「百草涼茶」，已向署方申請售賣。